警方6至11月工作相關及膳食津貼達1億3500萬元

警務處由6月至11月的工作相關津貼及本地膳食津貼總開支，分別為8500萬及5000萬元，合共1億3500萬元。

保安局及公務員事務局應議員朱凱廸要求，向立法會財委會交代有關金額。文件顯示，警員獲發放工作相關津貼的職務，包括在不少於規定的日數經常負責領犬、額外駕駛特殊車輛或執行臥底職務等。

至於膳食津貼，即是公務員按指示在任何24小時內持續當值12小時或以上，就可申領有關津貼，不過若部門有提供膳食，就不能同時申請領膳食津貼。

較早前，保安局表示，過去半年，警務處平均每月有約11000人，領取紀律部隊逾時工作津貼，涉及的總開支是9億5000萬元。

2019-12-27 HKT 12:19

晚晚食海底撈食左成五千萬~!